\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}}
\author{Évaluation diagnostique} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Fonction exponentielle}
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Résoudre les équations suivantes en détaillant la démarche;
\item On rappelle que :$e \approx 2.7$ si on ne souhaite pas utiliser la méthode avec $\ln$
\item Attention à la condition d'existence du logarithme.
\item Arrondir au centième.
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}


Équation 1 :  $5^x = 26$ 
\Lignespointilles{6}
\vspace{0.5cm}

Équation 2 : $11^x - 3 = 2587 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 3 : $7^{2x-4} + 8 = 225 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 4 : $2^x - 3 = -11 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 5 : $e^{2x}  = 1000000 $
\Lignespointilles{6}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Correction}
\end{center}
Équation 1 : 
$$5^x = 26$$
$$ x = \dfrac{\log 26}{\log 5 } \approx 2.02$$
\vspace{0.5cm}

Équation 2 : 
$$ 11^x = 2590 $$  
$$ x = \dfrac{\log 2590}{\log 11} \approx 3.28$$
\vspace{0.5cm}

Équation 3 : 
$$ 2x-4 = \dfrac{ \log 217}{\log 7} $$
$$ x = \dfrac{\dfrac{ \log 217}{\log 7}+4}{2}$$
$$x \approx 3.38$$
\vspace{0.5cm}

Équation 4
$$ 2^x = -8 $$
Cette équation n'a pas de solutions, une fonction exponentielle est toujours à valeurs positive.
\vspace{0.5cm}

Équation 5 
$$  2x = \ln 1000000 $$ 
$$ x = \dfrac{\ln 1000000}{2} \approx 6.91$$


\end{document}